有無去過俄羅斯嘅巴打可以分享一下 ?

黎緊八月會去俄羅斯旅行, 莫斯科入莫斯科出。
中間會去st petersburg 3日。

想問果邊洗費大約幾錢日 ?
淨計車費加早午晚三餐加入D博物館，一個人預幾多錢左右 ?
(moscow 同 st petersburg 來回火車唔計)

Thanks.

洗費唔係好貴。車費好平。好似十蚊八蚊一程subway.

食野睇下你想食D乜。可以fine dine, 可以快餐。

Moscow 同 St. Petersburg, 都有D free waling tour 可以join. 係之後俾返D tips 就OK。 不過你暑假去，預左勁多人。

Thanks Ching.

你去過幾多次？
有無D咩地方係必去或要試 ?

個邊的士好平

大把連鎖式快餐店

MC 記
KFC - 人多食桶裝 share 勁平
Burger King

你預40-50 蚊餐一定得。

其他既話真係睇你入啲咩餐廳食，可以差別好大。

車費勁平，幾十 rub 一程

的士就用app 好，YANDEX TAXI 好方便。(不過莫斯科唔建議啦，勁塞車)

博物館 200-500 Rub 入場不等。

可以食下呢間平價快餐店，食俄羅斯傳統pancake，最正係有曬英文介紹

我試咗個魚子pancake，好騎呢，可以挑戰下

Thanks

去左幾多日你果時

依家plan緊去六日，扣左前後兩日搭飛機即係有四日時間
但係莫斯科好似捱唔到四日
諗緊會唔會其中兩日一夜去聖彼得堡，我知係會幾趕

唔去多幾日？
睇書話聖彼得堡個冬宮要行兩日先夠。

有無巴絲分享下

你地有無試過比人偷野或老笠係俄羅斯 ?

Lm待去

如果有budget 可以試下white rabbit , fine dine. 係moscow, 世界排名高過香港amber, 但tasing menu 價錢唔使amber 一半。唔pair wine, HKD$1600 可以落樓。

如果唔想做功課，去到先join waling tour 都唔錯，有人同你講解下。有D收錢的walking tour 都OK。帶你去下D特色subway 站。 etc.

坐uber 真心方便，唔怕雞同鴨講。上聲SAY HELLOW， 落車講thank you 就搞掂晒。

st. petersburg 多D英文。容易D溝通（有D識國語）

trip advisor 好多介紹，都信得過下。

有個街機博物館幾得意，全部遊戲機都係蘇聯冷戰時期的。可以入錢玩。全部都係教你點解射爆美國戰機, submarine , 再唔係就教你點守交通規距。幾得意。Moscow 同st. petersburg 都有。

Thanks.

上網搵資料時見到話D扒手都幾猖狂，你覺得係真定誇張？
又見過有人話係地鐵站比D差佬的埋一邊拎佢D錢，叫唔好同D差人有眼神接觸

係!個冬宮好撚大
我走馬看花睇左7成左右
都睇左3個半鐘
係佢出面排隊入場都排左2個鐘

我行左大半日，腳軟。冇行晒。好在冬天去，唔使排隊。同埋入邊冇乜人。所以行得舒服。

俄羅斯食物 全部難食過屎

去過嘅巴絲，你地覺得扒手情況嚴唔嚴重？

HX 個網突然買唔到莫斯科機票，準備取消？

我冬天去，所以唔係好多人。感覺係安全。唔多覺古怪人物。

做完呢個價，收晒錢唔做？？？

兩個星期前去完
你時刻提防就冇乜野

你去左邊個城市？

KFC好抵食
300rub已經食到超飽
仲要d雞脆過香港

請問一下去過既巴打
香港14日免簽
如果第14晚上機，
第15日係俄羅斯境內機場內轉機，
想請問一下咁樣會唔會有問題

以入境日子同出境日子計14日

1號入，14號走

2號入，15號走

以入境日期加13日，一定要走。

講梗國際出入境。

Moscow
Tula
Rostov on Don
Volgograd
Kazan

Kazan 已經決定去多次

唔該曬巴打

Kazan有乜特別？
咁快決定會去多次

恰你冇人工。

我自己覺得個城好舒服
上次去行程問題真係行得半日
諗住再去多次

留名

而家係莫斯科
莫斯科同聖彼得堡都係36蚊車錢
巴士同價

俄羅斯仲有小巴
上車比現金司機
同香港既小巴一樣咁

東歐中亞都好興

點解八月先去

有平機票。
八月有乜唔好？

世界杯完哂
不過德國又咁早出局。。。

Uber啦 當地人都叫我搭Uber唔好的士

不要再說了.jpg

試過係Moscow 地鐵比一個俄仔撩，不過我有返咁上下大舊，大聲講野應佢之後，佢走開左

其實我感覺班俄佬都係個款惡多，我問路個陣，好多人都係兇神惡煞，但問親佢地都會好仔細教我行
有次係Moscow火車站，有個俄仔仲好熱心帶我地去買飛，仲幫我地買埋 話只係想收藏下港幣
但紅場個堆景點要自己查清楚規則，好似好多都唔比孭背囊入，要放係locker room，但班守衛唔識英文，只可以靠估身體語言 ，所以自己查清楚穩陣

St.Petersberg 就完全係遊客城市，當地人感覺上寬容好多，同埋都遇到唔少香港人

我覺得反而你要預博物館/主要景點個班職員都幾萌塞 好多時係咪都會兇左你先，或者唔撚想理你

扒手又真係完全唔覺，不過係Moscow個陣，不論條街幾大幾闊，班俄佬硬係會撞到你 我最初都以為想偷野，後尾先發覺班仆街行路只會行直線 前面有人都照撞過去

同埋普通餐廳/快餐台同超市班職員都係比香港反應慢/萌塞
佢地唔會理解到點解只叫野食但唔叫套餐，但佢個套餐都要加錢先有野飲 你要解釋好多次佢地先唔幫你加野飲

係火車站等搭通宵火車去St.Petersberg個陣，個收銀夾硬加我錢要野飲，我火起好躁咁屌左幾句 排我後面個俄佬阿叔即刻幫我叫個收銀唔好搞咁多野，唔好加我野飲

btw，我係火車上面研究緊點開個床板出黎個陣，有個四眼俄仔行黎用普通話話幫我 ，佢話佢係大學副修中文

Thanks ching
好詳細

講漏左最重要一樣野，我係俄羅斯call親Uber，班司機都係唔識英文/只係識My name is xyz
有個係電話同我講足My name is Xyz講左10分鐘我先搵到佢架車

之後我次次都係街/餐廳搵d個樣似識英文既俄仔/俄妹幫我打電話call uber 又無試過比人拒絕幫手 證明俄羅斯人唔係傳說中咁冰山
仲有係餐廳成日比班侍應同我講日文 當然我都唔會認自己同蝗國有咩關係啦

st petersburg去冬宮同凱薩琳宮既話
記得上網買定飛先
唔係有排你排隊

yes
排2hr up
重要9am去

另外，如果想睇馬戲，一樣要online買定

Moscow
St Petersburg

巴打去紅場記得搵定邊個站落車同跟住點行
上年去嗰陣，架車一入紅場附近個GPS就定唔到位，啲俄文又難睇，差啲落錯車 唔知而家係咪仲係咁

普遍Moscow d 人西啲，同st Petersburg 兩個世界

呢間餃子喺St Petersburg 又平又好食

呢間d批都唔錯，係個host推介

呢間食cherburek ，冇記錯連中文menu都有

call taxi 用gett, yandex

用 Yandex Taxi App call Taxi 邊駛打電話搵 uber ？

我仲要電話卡插 Wi-Fi 蛋， 電話都唔會俾佢打得通，次次都係靠 GPS 定位，架車就識嚟。

最多係喺車再同司機 reconfirm 一次目的地，跟 App 個價畀現金。

咪撚教人用 uber 啦，係要搞到咁撚麻煩。

想問下行冬恭，係唔係分兩日行會好D ？